林 夕: 不 吃 這 一 套，中 國 吃 什 麼 ?

嗌交部代表為要平視世界，強國跟美國霸權會談，原來就是靠吵的。發言時向着對方狂噴口水，幾千cc唾液酸度爆表，三分是測試拜登的核酸劑，七分是說給中國老百姓聽的興奮劑。

楊潔篪超時發言十七分鐘，憑一句：「中國人不吃這一套」爆紅，小粉紅吃足了勁，勝過貪官吃香喝辣。

中國人不吃這一套，究竟吃什麼？多着，十四億隻手指數不完。「民以食為天」果然不是浪得虛名。

大主席講脫貧攻堅，講稿寫手都不忘吃，硬是加上一句「撒胡椒麵」，要替「熱乾麵」加油，不吃包子了，聽到飢民口水直流。好死不死的，簡化字吃「麵」化為吃「面」，嚇得人吃手手，原來最愛吃的一套，是吃面子維生。

何止背脊向天皆可吃，「吃」字構詞特多，什麼都可以吃：吃癟、吃虧、吃苦、吃醋、吃緊、吃重、吃力、吃牌、吃胡、吃裏扒外，連犯事都要吃官司；總之吃飽，就是人權。

吃什麼就變什麼，狗改不了吃屎，吃光了沙漠長出來的髮菜，吃到了北京變火星，讓市民吃沙塵暴，讓鄰近東北南亞地區吃霧霾。吃野味吃出了當年的沙士。

靠山吃山，靠水吃水，從古時已吃喝不分。光盤行動吃到碟子只剩油光，糧食輸入大國，實際還要吃美國大豆，人沒得吃，豬豬都要吃豆豆。不買美帝的，就買俄羅斯的豬，結果吃出一場豬瘟。吃不了美帝晶片，華為大老闆轉型養豬。這動物農莊就不用吃西北風。

還有，食言。 何解？吃古代異體字為「喫」，不管說文解字怎麼解，拆字後，掐指一算，即係專門吃契約，把合約精神吃進肚裏，吃掉中英聯合聲明，消化後變成並無現實意義的歷史文件，排泄出來讓人吃驚，良心都被狗吃了。

吃過了台灣金鑽鳳梨，優惠台灣農民政策，出地出錢，吃掉了種子加技術，最後海南廣東人大吃山寨金鑽鳳梨，讓你吃癟。高薪招聘台積電員工，要偷吃半導體技術。最後還要吃進台灣，你吃硬不吃軟，就吃我一拳，講了七十年也不會口吃。

其實中國自己也不吃這一套，身為戰狼，吃相太難看，當然用咬的，用噬的，四處亂咬，就是大外交。捷克前議長要訪台，發恐嚇信嚇得老人家間接死於心臟病。法國議員又要赴台一行，又再嚴重警告法國會吃不了兜着走。
胃口那麼大，真是吃飽撐着沒事幹。

共匪再四圍搞搞震，遲早連屎都無得吃

中国人吃套套算啦

驚西咩

好勁
不過睇到個吃字好怪

我剩係屌范冰冰唔食飯都活一年

吃屎啦

的確，中國人係唔食談判呢一套，佢哋接受嘅係強權單方面壓迫。

連你個名都吃咗
變佚名

陶傑：口腔期

林夕文筆
由個吃字屌中国人用字曖昧、行事多餘、惹事生非

屌 好精彩

而家佢副尊容你都啱？

中國乜都食，連人都可以食得津津有味，呢啲就係傳統中華文化

[食好野] 中國自古就是食人族社會 滅絕人性的中華食人傳統

劉仲敬：愛沙尼亞人和烏克蘭人覺得跟斯大林同志比，希特勒已經很仁慈。諸夏各民族有更多的理由認為，跟中國侵略者比起來，蘇聯非常文明。中國人不僅是全世界最大最古老的食人族，而且是全世界唯一不以為恥反以為榮的食人族。阿茲特克人雖然在前一方面跟中國人並駕齊驅，在後一方面卻大大落伍。

食草囉

CONDOM

最恐怖係中原食人有時唔純粹係餓，可以係純粹為咗表忠，為咗恐嚇他人，重可以發展到研究人體邊部份點樣煮會好食，開人肉菜市場

比起原始食人族部落有過之而無不及

支那人就係鐘意食子彈，邊個唔比子彈佢食既，佢就當邊個係廢柴紙老虎

吃八國聯軍啦

蝙蝠

草！

你真的不懂？

中国人乜都hack

夕爺應該返唔到嚟

天竹鼠

我們都回不去

林夕啱做更加文人版既19

夕爺真係好屈 句句都串到入心入肺

不愧係文人

王歧山：中國百姓可以吃草
（唔計中國官員，中國官員要大魚大肉）

Don’t eat this condom

睇錯左以為係林作 心諗點解咁好文筆

吃人 吃草 吃子 吃虧 吃屎 吃言

登登：我order咗批幻幻幾時送貨？

Lm

怎可以吃套套?

依家未岩囉，正一賤骨頭，係要引人sm 佢

支那是吃屎的畜牲族群啊

其實點解會咁 當見到同一個字好多次
個字再睇就會變到好怪咁

吃蝙蝠

草。

澤西啦

完形崩壞

吃蝙蝠。山珍野味

吃吃吃吃咜吃吃吃咜吃吃吃咜

不愧係文化人 好有內涵

在中國,所有背脊向天的生物都可以吃

夕爺

中國人做愛不帶套

呢篇文 真係超撚勁

勁撚到

唔好攞黎比 差太遠

夕爺寫緊篇文時嘅表情

夕爺啲行文

而架係熱巴啦 咁撚out架你

同意

熱巴仲正
食年半

用一個吃字做主題 竟然可屌出咁多野而且文筆流暢 字字鏗鏘

好減壓

乞乞乞乞乞

厲害

Push

字字珠譏

吃有病毒嘅野味

Click 入去睇！！

仲要一句粗口都冇

吃到了北京變火星

最叻就係吃人血

🦇🦇

吃癟

連林夕都做埋寫時事評論?????

語義飽和（英語：semantic satiation）

抽到乾

以為陶傑寫既

講到咁白

夕爺有料

見字check眼

推

吃飽就是人權

好有魯迅feel

吔屎

好文筆

啲文筆

中國不吃這一套，吃土

林夕支筆真係好勁

如果中國唔係死要面
一早文化入侵咗全世界

我知，中國人會吃回自己說過的話
然後身體很撚誠實咁毫無廉恥咁食外國食物

我諗讀多十年中文都寫唔出咁自然嘅文筆

push

其實「喫」先係正字
「吃」字本來讀吉，淨係得口吃嗰個意思

好撚好文彩
林夕要長命百歲造福社會

麻煩大家睇完㩒一㩒落去條link 蘋果先有廣告錢收

全民食草

好撚一般咋wo 我中文2都寫得好過佢

得販冰兵你屌，請慢用

文筆好到可以做dse reading 題目

M 底

北京都就變沙漠，仲話想食草

好撚勇
班偽人係咪以後唔可以再唱夕爺填詞既歌

好想香港立國之後將呢篇嘢納入中學生課文

呢篇文加你呢個comment已經係一條中文卷一題目

都可以食一年㗎

用app睇張配圖先正

好文章 支持!

被吃了名字的人佚名

夕爺幽默

DLS！係中国人、有骨氣就發誓以後唔再聽林夕所有作品！咪一方面要聽、但又以佚名抹走人地個名！

寫到咁似19才子

本身用開「食」
北方胡語演變到用吃

樹皮

夕爺
睇到射

吃屎

我都正想講, 吃得太多, 吃到好似第一次見呢個字咁

吃草

易子而食

做部首嘅都係得食
食先係最正統

而家喫變咗讀吔

我讀一世都唔得
想中文進步睇咩範文呀 睇夕爺啦

真係唔好得罪文人

考死人

冇本身
南方用食
北方用吃
本來就兩種語言嚟
你睇埋笿家鶴佬福建上海話就好明顯

同夕爺拜師

xi

駁唔到

全文853字 一共用咗65個吃字 (7.62%)

有潛質做考試文章

諗起以前讀個課”請客”

同場加映當年會考考試課文 請客 王力

中國人是最喜歡請客的一個民族。從搶付車費，搶會鈔，以至於大宴客，沒有一件事不足以表示中國是一個禮讓之邦。我的錢就是你的錢，你的錢也就是我的錢，大家不分彼此；你可以吃我的，用我的，因為咱們是一家人。這種情形，西洋人覺得很奇怪。恕我淺陋，我沒有見過西洋人搶付過車費，或搶會過鈔。我們在歐洲做學生的時代，因為窮，大家也主張「西化」，飯館裏吃飯，各自付各自的錢，相約不搶 會鈔。西洋人宴客是有的，但是極不輕易有一次，最普通的只是來一個茶會，並不像中國人這樣常常請朋友吃飯。這些事情，都顯得中國人比西洋人更慷慨更會應酬。

其實，中國人這種應酬是利用人們喜歡佔便宜的心理。不花錢可以白坐車，白吃飯，白看戲，等等，受惠的人應該是高興的。一高興，再高興，三高興，高興的次數越多，被請的人對於請客的人就越有好印象。如果被請的人比我的地位高，他可以「有求必應」助我升官發財；如果被請的人比我的地位底，他也可以到處吹噓，逢人說項，增加我的聲譽，間接地於我有益。中國人向來主張「受人錢財，與人消災」的，不花錢而可以白坐車，白吃飯，白看戲，也就等於受人錢財，若不與人消災，就該為人造福。由此看來，請客乃是一種「小往大來」的政策，請客的錢不是白花的。知道了這一個道理，我們就明白為甚麼對於親弟兄計較錙銖，甚至對於結髮夫妻不肯「共產」的人，為請客而揮霍千金，毫無吝色；又明白為甚麼家無儋石，對泣牛衣的人偏有請客的閒錢。原來大多數人的請客不是目的，而是手段；不是慷慨，而是權謀！

青蚨在荷包裏發出去是令人心痛的，而「小往大來」的遠景卻是誘惑人的，在這極端矛盾的心情之下，可就苦了那些一毛不拔的慳吝者。當在搶付車費，搶會鈔，或搶買戲票的時候，為了面子關係，不好意思不「搶」，為了荷包關係，卻又不最堅持要「搶」，結果是得收手且收手，面子顧全了，荷包仍舊不空。最糟糕的是遇 了同道的人，你一搶他就放鬆，結果雖然是「求仁得仁」，卻變了啞子吃黃連，心裏有說不出的苦。不過，慳吝的人也未嘗不請客；有時候，他們請客的次數要比普通人更多，因為吝者必貧，貧者畢竟抵不住那「小往大來」的遠景的誘惑。於是他們想拿最低的代價去博取最大的利益：每次請客吃飯，東西揀最便宜的吃，份量越少越好，最好是使客人容易飽，容易膩，而主人所費又不多。甚至連請幾天，昨晚剩的菜今天還可以吃，雖然讓客人吃別人的餘唾頗為不恭，然而請客畢竟是請客，餘唾吃了之後，仍舊不怕他不說一聲「謝謝」。這是手段之中有手段，權謀之外有權謀！

話又說回來了，請客真的是一種好風氣嗎？真的能聯絡感情嗎？我曾經親耳聽見搶會了鈔的人背面罵那讓步不堅持要搶的人，說他小氣，說他卑鄙。我又曾經親耳聽見吃了人家的酒飯的人一出大門就批評主人：五溜魚只有半邊，清炖雞只有半隻，煙臭如蕕，酒淡如水，廚子烹調無術，主人招待不周！可見中國既有了搶付錢的習俗，不搶付錢竟像是私德有虧於友誼有損；又有了濫請客的風尚，不請客的固然被認為不善交際，請客如果請得不痛快，那錢也只等於白花。勿謂郇廚既擾，即盡銜恩；須防金碗雖傾，終難飽德。老饕未饜，微祿半銷！「小往大來」的請客哲學真是害人不淺！

被請的人有時候也很苦：明知受人錢財就得與人消災，但是又沒有拒絕的勇氣，於是計劃「還席」或「回客」。受了人家的好處，再奉還若干好處給人家，這樣就算兩相抵銷，不再報答的責任。其實這樣設想是自尋煩惱。最乾脆的辦法是既不請人，也不怕被人請。如果有人搶 代我付車費或會鈔,我就一聲不響地,讓我的青蚨「回龍」。如果有人請我吃大菜我就兩肩承一口，去吃了就走，不耐煩道一聲謝，更不理會甚麼是一飯之恩。假使人人如此，中國可以歸真返璞，社會可以少了許多虛偽的行為，而政府也不再需要提倡儉約和禁止宴會了。

有才

個作者1900-1986
100年前既中國人有咁既積素，如今100年後
清泉去曬香港台灣，大家明啦

傳統文言都係用食
南方語言亦都係古漢語演變用食好正常
而家書面語用吃係胡語向南同化 再用政治手段將北方官話變主流嘅結果

支那人吃屎

傳統寫文言嗰班係用食
去到唐宋開始慢慢向南移
成為現今嘅南方人
現今嘅北方人就由宋元開始掌管中原
到嗰陣嘅官話/官方文書就開始用吃
去到五四運動打後
北京直接將北腔=現代漢語=書面語
加咗好多甭、咱等只在北方流通的詞𢑥落去

邊個掌權
「官話」咪就邊個
但以前書面語慣例唔寫地區性口語
依家北京逼全部人學「現代漢語」
就大條道理用北腔當官腔

當年都差唔多 唔去到皇官門口都仲係唔食套

唔怪得納dee講吃煙

王歧山好忙

已前中國人根本唔敢用文章表達對社會政權不滿，後期多左好多人有反思，而家尼d人又無哂

支那禁哂夕爺寫啲歌未?

改做伕名就可以侵犯國家主權架喇, 咁撚兒戲嘅

得唔得呀，要屌同一條女一年，我唔信佢頂到囉

中國人食安全套大既

5**

我都覺

吃屎 CNMB NMSL

明顯高章過19啦

不吃這一兔
食蝙蝠

All talk no action

係 爆『標』,唔係爆『表』喔。

林夕都有錯別字

實際還要吃美國大豆，人沒得吃，豬豬都要吃豆豆

夕爺真係好撚勁

第一次睇到佢手筆下咁好火既文字

所以我成日都唔明
中國唔係冇勁人
但硬係好鍾意行呢啲回頭路
死撚咗咁多人 用無數嘅血同埋教訓
換返嚟嘅都係一個垃圾國家
點解次次係都要逼到自己多災多難先至收手
連累埋所有黃種人永遠見唔到有尊嚴嘅一日
以為自己有兩個臭錢就上等人

但聽聞強國連草都要同澳洲買

麵同面好正

吃condom囉

佢地覺得班老野唔會錯
所以更加要行同一套做到成功
就算衰咗都要同班細嘅講成功
咪十足十藍絲思想

諗起林夕首留白

果然堅

林夕去到台灣屌中共屌到啪啪聲

狂人日記 - 魯迅
我翻開歷史一查，這歷史沒有年代，歪歪斜斜的每頁上都寫著「仁義道德」幾個字。我橫豎睡不著，仔細看了半夜，才從字縫裡看出字來，滿本都寫著兩個字是「吃人」！

從口字部看中國 好撚精彩 真係香港偉大文學家 林夕真係好屈機 好彩佢反共 如果佢係藍 真係激死我地唔知幾多人

飲撚到變晒大頭怪嬰

無波整容怪都啱食

用口乞野食